\subsubsection{Modalità di gioco Multiplayer e Singleplayer}

    Il gioco supporta diverse modalità di creazione di una partita per permettere ad utenti con diverse esigenze di
    trovare la modalità preferita. Tali modalità sono:
    \begin{enumerate}
    \item Multiplayer: In questa modalità l'utente registrato può creare una partita con diverso numero di giocatori
    (da 1 a 5) invitando altri giocatori con cui è amico. (vedi sezione amicizia) %%todo set link to right section
    \item Singleplayer: in questa modalità l'utente può giocare da solo contro altri giocatori. L'utente può scegliere
    quanti giocatori devono essere presenti nella partita.
    \begin{enumerate}
    \item Ranked: La versione Ranked è una tipologia Singleplayer in cui il numero di giocatori è fisso a 5.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    L'utente è libero di scegliere la modalità di gioco preferita. Per supportare queste possibilità il gioco si basa su
    quelle che sono denominate Stanze

    \subsubsection{Stanze}
    L'idea alla base delle stanze è quella di creare un luogo dove i player che vogliono giocare insieme possano
    ritrovarsi e coordinarsi. Ogni Stanza verrà definita quindi da determinate caratteristiche:
    \begin{itemize}
    \item Proprietario: Colui che ha creato la stanza. Il proprietario ha la possibilità di invitare gli amici con
    cui vorrebbe giocare. Ha in oltre la possibilità di decidere se aspettare che gli invitati accettino di giocare
    oppure iniziare la partita. In oltre il proprietario ha la facoltà di annullare il gioco e distruggere la stanza
    \item Numero di invitati: la stanza deve essere consapevole del numero di giocatori invitati così da poter rimanere
    in attesa di quelli che devono accettare e per poter sapere quando tutti hanno accettato.
    \item Tipologia della partita ovvero se è Normal o Ranked e quanti giocatori giocheranno nella partita
    \end{itemize}

    \subsection{Gestione delle stanze}
    Le stanze una volta complete non sono ancora in grado di iniziare un gioco poichè potrebbero non avere il numero
    dei giocatori sufficienti. Si pensi al caso in cui un giocatore e suoi 2 amici vogliano creare un gioco con 5 giocatori.
    In questo caso loro tre completano la stanza ma non sono sufficienti per iniziare un gioco da 5. Il sistema quindi
    provvederà a metterli in attesa che ad esempio un altro gruppo di 2 giocatori richieda di iniziare un gioco da 5
    così che unendo i 2 gruppi si riesca a raggiungere il numero massimo di giocatori. L'idea è proprio quella di prendere
    le stanze complete e metterle in attesa in delle liste di stanze che non possono iniziare una partita. Tramite un
    algoritmo di creazione di gioco vengono lette le liste e unite le stanze per creare i giochi. Durante questo periodo
    è impossibile anche per il proprietario annullare.
